起來！不願做奴隸的人們！

【雨傘革命】

【本報訊】今日是中共建政65周年，本來會是漫天煙花，如今卻是港人打開雨傘爭民主、抗暴政、擋胡椒噴霧和捱催淚彈的日子。佔領踏入第四天，學界和佔中宣佈結束佔領的兩大條件，包括「梁振英下台，人大撤回決定」，並呼籲市民今明兩日走上街頭擴大佔領，在民主大廣場「向中央送大禮」，若梁振英冥頑不靈，周五會將行動升級，佔領政府機構，繼續罷課、罷工、罷市。
記者：姚國雄 林社炳

【風雨中抱緊自由】金鐘昨晚滂沱大雨，但市民沒有離開，一片傘海展示港人對追求民主的堅毅無懼風吹雨打。李家皓攝

警方向手無寸鐵市民發出87次催淚彈後，梁振英昨首度現身，拒談辭職，而到警察總部挺警的「撐警大聯盟」成員退休高級督察冼澤正認為，警方發放催淚彈清場並非嚴重，形容示威人士只是當玩戰爭遊戲。梁振英厚顏留下，左派群起護航，金鐘、旺角、銅鑼灣三區高峯期有約20萬市民佔領，不願只做經濟奴隸，佔中發起人陳健民昨說三區是香港「民主大廣場」，呼籲市民堅定留守，好好珍惜。

學民今戴黃絲帶看升旗儀式
今日是中共建政65周年，政府早前取消今年10.1煙花滙演，不過在灣仔的升旗禮繼續。學民思潮成員黎汶洛表示，今日會與數十名成員穿上白色衫並戴上黃絲帶，到灣仔金紫荊廣場排隊入場觀看升旗儀式，屆時不喊口號、不衝擊，若被拒入場，會在場外默站抗議，爭取公民提名。他說不會鼓吹參與佔領的人士到場，但如果有市民想到公眾人士觀禮區，看不到當局有何理由拒絕。
昨晨當局在金紫荊廣埸綵排升旗儀式，由於會展正進行第三期擴建工程，金紫荊廣場幾乎被地盤包圍。工作人員昨忙於佈置場地，現場只見一名警員駐守。在該處替內地旅客做拍照生意及販賣雪糕凍飲的攤販說，過去10.1前夕有不少內地旅行團到該景點，今年受經濟放緩影響，加上佔中堵塞交通，營業額或較去年大跌。當局至今只取消煙花滙演，維園及各區慶祝活動今繼續舉行。
「民主大廣場」的三區佔領行動連續第三日，雖然金鐘昨晚突然滂沱大雨，但市民沒有離開，雨越大，高喊梁振英下台聲音越大聲，一片傘海展示港人對追求民主的堅毅無懼風吹雨打。佔中發起人陳健民昨日稱，港人要繼續展現出高的公民質素，本着香港人的良知堅持下去。

倘梁不回應 將佔領政府機構
陳健民又稱，佔中、學界與及其代表的團體提出兩大訴求，第一是梁振英落台，第二是北京撤回人大決定。他表明梁振英一日不走，示威者不會離開。但梁振英昨指，任何人事變動，下任行政長官也是由選委會選出。陳健民反駁指，問題是梁振英政府不向市民問責，殘暴不仁，認為新政府可以重新啟動政改五部曲。
學聯秘書長周永康呼籲市民今明兩日假期出來參加佔領行動，若梁振英政府於10月2日前也不回應，便會將佔領行動升級，會向各政府機構進發，但未有提到會佔領哪些機構，並繼續呼籲罷課、罷市和罷工。被問到有市民已對佔領行動令生活不便反感，周永康指佔中由提出至今已備受批評，希望市民明白佔領行動是透過短期影響，爭取公義政制，令大家長遠受益。
周指從不同渠道收到的消息知道，今次的大規模佔領行動已令政府造成壓力，亦令建制派承受莫大壓力，希望建制派的開明一群能公開向梁振英說不，「若梁振英唔到廣場與群眾交代，必然有更多港人走上街頭，唔知政府點收科，運動已經對政府構成極大管治危機」。

重貼4年前既失敗，不覺得恥辱嗎？
一邊貼一邊諗放假去邊食放題。